<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>杂谈 on 沉香子</title>
        <link>https://eaglewoodzzz.github.io/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
        <description>Recent content in 杂谈 on 沉香子</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Eaglewoodzzz</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 15:11:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://eaglewoodzzz.github.io/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我和我的一梦江湖</title>
        <link>https://eaglewoodzzz.github.io/p/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E6%A2%A6%E6%B1%9F%E6%B9%96/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 15:11:31 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://eaglewoodzzz.github.io/p/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E6%A2%A6%E6%B1%9F%E6%B9%96/</guid>
        <description>&lt;img src="https://eaglewoodzzz.github.io/p/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E6%A2%A6%E6%B1%9F%E6%B9%96/a92fc60718edeb1a5fcf0e73e3674110.jpg" alt="Featured image of post 我和我的一梦江湖" /&gt;&lt;h1 id=&#34;我和我的一梦江湖&#34;&gt;我和我的一梦江湖
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一次接触楚留香是在2018年&lt;/strong&gt;，那时我还是个喜欢听双笙歌曲的少年（还会偷偷把歌词抄在本子上，晚读时偷偷唱歌，想想真是有点好笑）。那首《马步谣》让我印象深刻，后来才知道它是楚留香的宣传曲。于是，我毫不犹豫地下载了游戏，在渠道服“对酒行四合院”开始了我的江湖之旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个ID是“萧玄鲤”，选了成年武当。第一天在金顶，一切都那么新鲜（虽然被某个开红的大佬鲨了，真是气死我了😠）。后来慢慢推剧情，记忆也渐渐模糊了，但那份初次踏入江湖的兴奋感，至今难忘。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;那些年我们一起走过的江湖&#34;&gt;那些年，我们一起走过的江湖
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不知道什么时候，我遇到了第一个亲友——师父“秦燕”。我们一起打本，一起帮战，度过了许多快乐的时光。师父最初所在的帮派叫“红衣”，后来并入“暮雪”，成了“暮雪染红衣”。我也在这个帮派里一直玩到A。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，我遇到了一个最好的亲友，也是我的徒弟。她的ID换了很多次，干脆就叫她“一颗玲珑”吧。她是一位潇洒的内蒙姑娘，我们是在打十二连环坞（或者是羡鱼港？）时认识的。当时她的修为和我不相上下，她说自己是回流玩家，有很多不懂的地方希望可以随时问我。就这样，我们成了游戏中的密友。后来我才发现，她是个隐藏的肝帝，无论是打本、生活还是庄园，都做得非常出色。考研时，我还把账号交给她帮忙日常，真是可靠得不得了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一位从游戏到现实的亲友“顾星海”。我开了一个暗香小号“方觉晓”（名字取自温瑞安小说中的角色“大梦方觉晓”）。我们组了一个小团体，玩得很开心，后来还组了CP（类似于网恋情侣？但又算不上）。我们加了微信，从游戏聊到生活。她在新西兰读高中（后来不知道去哪了，总记得她想去英国）。她家有一只小橘猫，喜欢偷偷藏东西，最后被她抓个正着，真是可爱又好笑。还有一次，她朋友寄养了一只修狗在她家，狗狗和猫猫成了欢喜冤家。反差的是，猫猫体型太小了，还没修狗的脑袋大，哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来她坦白说，她暗恋学校的一名男生，但不敢开口，所以想在网上找寄托来忘掉他。我当时并不在意，只觉得她是我的好朋友。再后来，她高中毕业舞会，我鼓励她去跟对方说清楚，成不成无所谓，只要后来回想起这个时刻的时候，没有后悔就行了。她去了，结果如何我已经记不清了，但那段时光依然温暖。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏里的点点滴滴&#34;&gt;游戏里的点点滴滴
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;接触楚留香后的第一个寒假，我刚放假，骑着电瓶车在路上乱跑，看到游戏里有人叫论武（是这样叫吗？）随便来，我就进队了。但后来有事忘记了，结果发现背包里多了不少“尚武令”，可以兑换很不错的东西。那年春节活动出了一套“春盈袖”，当时没想着氪，后来每次看到都很喜欢，很想拥有。虽然返场了几次，但始终没抽到，算是少有的遗憾吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最喜欢的NPC是李红袖（陆轻眉）。说不出为什么喜欢她，可能是她的服装和春盈袖很像？又或者她对“我”很温柔，像大姐姐一样。说到这里，我最喜欢的女角色其实是温瑞安笔下的温柔，真是名如其人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往后，游戏逐渐变得公式化。快乐少了，升修多了。每天清日常，每周清周常，慢慢失去了最初的乐趣，但也收获了另一种感觉。后来修为起来了，开始用脚本挂资源，多开小号少吃周本。和徒弟“一颗玲珑”一起三吃雪山，再后来修为更高了，就双吃各种5人周本、入梦、雪山。游戏操作也在这段时间有了很大进步。为了单刷，我从武当转职到华山（吹风机），还学会了绝学换秘籍。后来更新禁用了这个功能，单刷不厉害了，又转成了泠音（单纯是因为建模好看），泠音也可以吹风，哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最后的告别&#34;&gt;最后的告别
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最后的最后是二战考研，实在没心思花在游戏上了。于是委托徒弟帮忙清日常，周一一起清周本，再后来就跟她说暂别一段时间（可能是永别？）。考完研后，时间多了起来，但不知道该不该继续拾回游戏。玩这个游戏太累了，每天像上班打卡一样。但又舍不得他们，舍不得这段回忆。最后总是在想和不想中拉扯，慢慢地也就淡忘了。这或许是我最大的遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直会做梦，有时梦见又去了金顶，有时梦见骑着白马做宗门日常，活动的界面经常出现在我的梦里。不知道这是好还是不好，是回忆吗？是五年来的肌肉记忆吗？都不好说了。&lt;strong&gt;一梦江湖，这个名字改得真好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
